我們要有從零開始的想法 包括軍隊

民主派也好, 或者其實包括任何派別, 甚至建制派也罷.

不要罵誰是民粹, 香港幾乎所有政黨, 皆是民粹. 只是不同形式的民粹. 民主派可能較建基於泛濫的同情心, 而建制派則較建基於小便宜. 但有一點都是不變的, 就是所有人並沒有一個固定的香港政策方針, 他們多數是受目前選票分佈而搖擺, 舉個例子, 修改議事規則, 民主派可以先支持後反對, 只因為風向變了.

這種單純追逐選票立場搖擺的政黨, 就是民粹, 誰也逃不掉, 畢竟香港從不是執政遊戲, 而只是選舉遊戲.

而這個缺點, 在大灣區的事情上, 就很明顯. 那就是各政黨都啞口無言, 因為他們根本沒有一個香港的長遠發展藍圖和政策.

說香港 u no gun, 其實香港 no everything, 因為所有東西都是要發展出來的. 你想要軍隊, 你應該從零開始, 去募資, 先想一個能訓練軍隊的地方, 建立一個組織, 設置軍隊, 設置一個後勤, 設置一個支薪的來源, 然後找到軍火商, 你是可以建立軍隊的. 這不可能一步登天, 你想要軍隊需要經年的建立, 而其他事情也一樣.

你想要反對大灣區, 其實不難, 你可以有很多方式妨礙他, 最簡單你自己去當政府工程承建商, 接個大橋甚麼的, 塞些紙皮進去, 然後大橋突然整條斷掉, 高鐵爆炸之類, 那麼大灣區一定會被你妨礙. 現在的豆腐渣工程好像真的如此?

但就算你這樣做, 你也只是延遲他, 他終會再做下去, 只因為他的設計圖就是這樣, 他可能多了成本和延遲了, 但只有一個方向走, 這裡的人沒有另一個方向. 因為沒有人提出大灣區以外的香港未來發展藍圖. 一個大灣區的 Alternative.

去到產業發展, 大家就順其自然了, 未來十年我們要做甚麼呢? 當律師的人知道自己會繼續幫人打官司簽紙, 當教師的人會知道自己繼續等暑假, 當社工的人會知道我會有更多新 case 讓我申請 funding, 當官的人等退休, 他們可能真的不用想香港未來的產業, 更不用想香港在全球地圖上的位置. 就不會從零發展任何東西, 不會走出第一步, 就像你不去先搞訓練營, 軍隊永遠就是空中樓閣.

而這應該是民主派該去討論的東西, 沒有另一套發展論述和方向, 你是無法抵抗大灣區計劃的.

唔好講軍事經驗，淨係訓練政治人材去維持現況都未搞掂。普選同政府總統制議會制改革成日講，shadow cabinet 提咗有冇十年個影去咗邊。

時間 Tue Mar 10 13:09:37 2015
───────────────────────────────────────

8. 鎮壓越來越升級, 倒過來說參與的人和手段也在升級, 形成了一種惡性循
環, 下一個瓶頸點應在於「國界」, 用歷史學家的角度看, 這是重覆每一
個殖民期的末期政治, 情況像波士頓茶黨或者尼德蘭八十年戰爭一樣, 手
段本身去到全然自由. 抗爭的地點會慢慢轉移到國界, 也就是香港外, 可
能會在大陸, 海外, 出現事故也說不定. 也就是說, 政府無論再怎樣升級
鎮壓手段, 都管不到領土範圍外的地方.

時間 Tue Nov 28 23:45:18 2006
───────────────────────────────────────

若我們將太平洋當成一個地中海, 你會發覺, 香港, 澳門, 臺灣,
澳洲, 加拿大, 美國, 這些使用正繁體字的文化, 恰好便是像古代
腓尼基人一般分佈在太平洋的兩岸. 而他們之間以海洋相連, 而這
些人都在尋求自身的認同, 香港人並不打算被視為大陸人, 具有數
百年歷史的澳葡文化, 也希望能夠得到應有的注視. 加拿大, 澳洲
, 因為移民的關係, 而產生了一種強大的衍生文化.

其實大家有著共同的特質, 共通的願望, 大家都希望自身的文化得
到認同, 生存得到保證, 不希望遭到大陸文化的吞食. 各自也繼承
了某些在大陸消失了的古老文化, 而且都擁有和外國文化交融的特
質, 即香港之於英國, 澳門之於葡國, 臺灣之於日本.

而且, 更重要的是, 大家也都感到孤立. 並感到自己的尊嚴文化,
很可能會隨時受到某些強大外力的侵略而消滅.

但這些孤立的一個個點, 能夠以線相連, 這也許能夠畫出一個我們
未曾想像過的圖, 也許裡面隱藏著強大的力量. 作為香港人, 感到
孤立時, 我想會想到臺灣, 澳門, 也許能想到更遠, 我希望, 能夠
越過自己地區的界線, 以地球的角度去看事物, 能夠啟發我一些對
於這些, 看起來不能解決的問題, 出現某種答案.

--
→ XiJun:然後回樓樓上,只要是港澳台的移民後代用的多是繁體/正體字
→ XiJun:甚至在新馬，以簡體字為主流，但繁體字仍有其生存空間
推 chenglap:如果各自的跟中國大陸比較, 自然感到不可抗力的巨大.
→ chenglap:但會這樣比較, 也是因為各自大部份時間都只看到自身.
→ chenglap:一旦覺得相連是可行者, 則會發覺, 「大勢」不僅一個.
→ chenglap:只是, 在我們的歷史和教育中, 從來都強調自身是大陸農耕
→ chenglap:民族, 而使我們總是無法向著海洋眺望.

連登鍵盤精兵20萬，等侯緊指示

每人拎政府派個4000蚊出黎整個基金都唔肯啦

連登仔會瘋狂正評呢篇文，但當有人問幾時買軍火，就會瘋狂畀負評。
精神分裂程度可比中國人。